駱惠寧：香港維護國家安全制度不完善，籲反對「攬炒」

中聯辦主任駱惠寧表示，香港回歸以來，在維護國家安全制度上，始終不夠完善，在關鍵時刻會成為致命的隱患，相信所有愛國愛港人士都認同，香港應要盡快在維護國家安全的法律制度和執行機制層面下功夫，不能讓香港成為國家安全的風險口。

今日是「國家安全教育日」，駱惠寧在名為「全民國家安全教育日」的網站致辭，提出3點對國家安全維護的感想，認為國家是香港抵禦風浪、戰勝挑戰的最大底氣，維護國家安全就是維護香港的根本利益。

他又說，維護國家安全需要良好的制度環境，但香港不少人的國家安全觀念相對薄弱，認為近幾年來，外部勢力對香港事務深度干預，在建立制度和執行機制上，香港應該以「該制定的制定，該修改的修改，該啟動的啟動，該執行的執行」強調維護國家安全，人人有關、人人有責。

他又指出，法治是香港繁榮穩定的重要基石，對任何危及香港法治根本的行為，應當零容忍。去年6月以來，持續發生的「港獨」和「黑暴」等激進暴力犯罪行為，令香港的法治核心價值遭受極大衝擊，嚴重破壞香港安定繁榮，嚴重挑戰「一國兩制」原則底線和危害國家安全。

駱惠寧批評，有人在社會共同抗疫時刻，仍伺機縱火堵路，製造爆炸品，威脅市民人身安全，認為違法行為未能得到應有的懲治，會引來更多的效仿，侵蝕法治的「蟻穴」不清除，會摧毀國家安全的「大壩」。

他說法律是正義的最後一道防線，但把所有希望都放在最後一道防線，可能會守不住，即便能守住，個人和社會也要付出沉重代價，社會需要防範於未然。

駱惠寧呼籲香港全社會都應行動起來，營造有利於跟各種危害香港安定和國家安全行為作鬥爭的社會輿論環境，要同心抗疫，反對「攬炒」，人人盡責，就能戰勝各種風險挑戰。

唉 我真係好想再同大家行出嚟

哦

你地自己行錯步搞到要俾人制裁而造成攬炒咋喎
OK 可以繼續賴既 到時自己真係搞到成個香港攬炒就唔好怪鳩人
即刻做 唔好停 傻鳩中共

凡是敵人反對的，我們就要擁護， 凡是敵人擁護的，我們就要反對！～毛澤東

認為近幾年來，外部勢力對香港事務深度干預

中共未就係佢所講既 "外部勢力" 囉

DQ未呀 快撚啲啦

真正想攬炒既係支那

急了，有人想表現俾維尼睇

快啲踢出香港出中國問題解決

其實等到2047 根本無人會怪鳩你支那法劣用係香港
硬係要破壞一國兩制

又叫唔好攬炒，睇嚟大陸真係好唔掂，要搵香港撲水

香港人；國家維護香港人一國兩制不完善，籲支持「攬炒」

呢個駱易寧讀稿比起小學生仲似「領導人」

乜鳩蟻穴 真係好有維尼風格

顧掂自己先啦，依家全世界都向中國索償呀！！ 去中國化呀！！

封左關搬唔到錢落來走資

邪教咁，痴撚線